【報警都搵唔到】俾好友呃咗3百萬積蓄 37歲李日朗患痛風要日日食藥

過咗幾年北漂生活嘅李日朗，打通咗人脈，叫做有人識，有嘢拍！17年，佢返嚟香港做嘢，同昔日好友夾份做生意，點知唔熟唔食，竟然俾好友呃咗近3百萬積蓄。
李：係好朋友嚟㗎，因為我淨係同好朋友一齊做生意，我唔知道你係咪一樣，基本上喺呢個圈十幾年，進貢晒所有時間，識嘅朋友可能就係圈內人，如果難得有一啲圈外朋友，真係好可貴難得。呢個朋友其實都認識咗好多年，有次夾份投資做生意，賺咗錢之後個人就唔見咗。
好友人間蒸發，就算李日朗報警都冇用。
蓋：真係搵唔到？
李：搵唔到，我都想問吓香港警方係咪真係咁難？到而家都真係仲未搵到。我覺得人唔可以失踪一世，嗰筆錢我由好等住用，到唔等住用，而家只會心諗，你夠膽就唔好現身，即係而家會係咁嘅態度。不過我相信因果，今日做過嘅事，可能唔係聽日回向番俾你，但你種咗一粒咁嘅豆，將來一定會有個結果俾番你，只不過係時間問題。
蓋：每件事都有得有失，呢件事就失去咗金錢，咁得到咩嘢呢？有咩得着？
李：無喎。
蓋：有嘅，例如識朋友或者揀朋友方面？
李：黐線啦，呢啲小學都有教啦，老師會話俾你知，佢好曳，唔好同佢做朋友。無㗎，邊有咁多嘢學㗎！
蓋：以後識朋友會定下底線，或者無咁容易同人深交？或者唔會再涉及金錢？
李：喺我嘅角度，我比較樂觀，會覺得如果死喺朋友手上，會好好笑。即係我哋做戲嘅，你喺一個做戲嘅人身邊做咗幾年戲。
蓋：你都唔察覺佢做戲。
李：然後佢仲可以攞住你筆錢走咗，真係上咗一堂啦。當我哋呢一行有好多老前輩教人做戲，大家都扮戲劇大師嘅時候，我身邊原來已經有一位戲劇大師。你唔可以因為呢件事而唔再相信朋友，一定要繼續信，只要你繼續生活就要繼續信，只不過覺得以後要小心啲囉，但其實可以點樣小心呢？
蓋：盡量研究多啲戲。
李：我咪當睇咗一場好貴嘅舞台劇，佢喺你身邊活生生咁演，廿四小時不停演，佢係成功嘅。俾好友呃錢後，李日朗近年患有痛風症，認真禍不單行。
我係喺上年發現有痛風，最初都唔肯定，以為自己壓力大，瞓覺得一隻腳踢腫另一隻腳，令到自己起身時覺得痛。直至有一次真係痛到郁唔到，好腫，朋友帶咗我去睇醫生，因為自己真係行唔到。之後醫生驗到我係痛風，佢當時話我知痛風未有得根治，有機會係遺傳，
亦同生活習慣有關。
37歲嘅李日朗咁後生就有痛風症，連最愛打嘅籃球都少打咗，每日都要食藥，係個長期病患。
其實我諗自己算係幾嚴重，因為本身好鍾意食海鮮，雖然已經無飲酒幾年，但可能因為食海鮮，而家戒口已經戒得好清，基本上每一日都會食藥，其實食藥同食少啲海鮮都唔係最大問題，最大問題係唔可以做劇烈運動。而家每次做劇烈運動，例如打一次籃球，去到第三日就會痛，隻腳會腫。所以而家都喺治療階段，希望跟住醫生指示，盡量令痛風唔好翻發。

蓋：歡迎今日嘉賓李日朗。
03年簽約英皇娛樂，13年選擇離開，李日朗一個人去咗北京搵出路。
蓋：點解會同唱片公司解除歌手合約？
李：我都唔係解除嘅，只係滿約之後無再續約。
蓋：咁點解唔續約呢？
李：我自己覺得應該咁樣，喺一個地方學咗咁耐，就應該去第二個地方試吓之前學嘅嘢得唔得，然後再學其他嘢，我覺得十年係一個階段。
人生路不熟，加上娛樂圈講的是際遇、人脈，李日朗的北漂生活並不易。
蓋：無做歌手之後去咗邊？好似有段時間消失咗？
李：唔係呀，都係喺北京拍戲。你都知道，香港主要得一間電視台拍劇，如果我唔喺嗰個台拍劇，基本上大家就唔會見到我，所以就去咗北京，已經去咗五、六年。
蓋：發展如何？
李：最初麻麻，之後都開始順利嘅
蓋：麻麻即係咩嘢意思？
李：麻麻即係麻麻囉，我鍾意美化事情。最初的確發展麻麻，因為大家都會覺得如果喺香港有少少人氣，返到內地應該係OK嘅，但其實唔適用喺我哋呢個年代。就算喺香港有少少人氣，但去到北京其實係唔認識你嘅，唔會認同你，所以要喺當地重新開始，去到一個競爭好大嘅市場重新開始，需要花好多時間、心機。不過我覺得自己好幸運，有朋友介紹工作，我都係等咗大概十個月時間就有工作。
蓋：之前呢十個月嘅經濟會唔會好差？
李：當然係好差啦。
蓋：點樣捱？
李：當時有喺北京工作，做吓一啲唔影響平日試鏡嘅工作，例如有喺酒吧工作，又有做清潔。
未搵到演藝工作之前，李日朗話自己會喺酒吧工作，為咗生活，一晚二百蚊嘅清潔工作都會做。
蓋：喺香港已經有一定成績，要喺北京重新開始，信心方面會唔會有好大打擊，或者好低落？
李：其實曾經諗過，當時發生咗一件事，我做緊清潔嘅時候，其實係做大廈外牆洗窗，本身都畏高，但呢份工作係半夜開工，唔會影響我朝早下午去試鏡。當時我喺度諗，其實返嚟香港，去廣東省唱吓夜場，一個月十萬八萬一定會有，點解一定要去一個咁嘅地方，做份一晚得二百蚊嘅工作。
蓋：咁點解呢？
李：當時係覺得有啲難受、有啲蠢，但有一晚見到身邊同事，佢從一啲鄉下地方嚟到北京，佢希望呢份抹窗工作每晚都有工開，然後賺呢份人工，佢每年會坐一次火車返鄉下，本身有老婆仔女，但佢只係同我同齡。我見到佢呢個人嘅夢想就係咁樣，但我唔係咁樣嘛，我知道呢個只係自己一個過程，呢個唔係我嘅結果，我知道經過呢個過程，去追求自己想要嘅結果，但相比係抹窗已經係同事結果嘅時候，我覺得自己都好幸運。由嗰一刻開始我就覺得，其實都唔係好慘，都OK嘅，即係喺對比情況之下，所以就好努力咁做落去，本身都變咗好多，都好慶幸自己去咗北京幾年。
蓋：你返嚟香港之後演咗一首《傻女》，然後又大hit，點解會唱首咁嘅歌？用哭腔去唱，係咪一種發洩形式？
李：其實係發洩形式，不過唔係哭腔，以音樂老師嘅說法，哭腔係一種技巧，但我嗰啲唔係一種技巧。其實只係好似歌劇咁樣，當時做呢首歌就好似外國一啲歌劇，佢哋都會咁樣唱歌，只不過我哋以呢種形式加入流行曲。
蓋：你覺得香港觀眾嘅反應，係因為比較落後，定係你真係行得太前呢？
李：唔係，其實無話落唔落後。
蓋：我都有聽，即時有好多人轉寄畀我。
李：梗係啦，我收到好多電話。其實無話係咪落後，我諗只係大家唔習慣。
蓋：你算係第一個咁樣做？
李：應該係，但可能有啲我哋唔知道啫，可能當年網絡無咁發達，喺香港可能係第一個，但外國其實一早已經有。我諗創作就係做自己鍾意嘅嘢，如果我離開咗咁多年，返嚟之後又係做番之前嘅創作，咁做咩要離開？一定要做啲新嘢，做啲自己想試嘅嘢。
蓋：係咪好難唱？
李：係好難唱。蓋：反應都唔錯？
李：坦白講，有好有壞啦，但無問題喎。

佢宜家條囡好正又後生

有冇人覺得佢個樣越嚟越似劉馬車？

我都覺
想留言就見到你咁講

黃靜藍

呢條友 又唔紅又要扮型
宜家仲要剷埋個死人頭

其實佢是咪當年溝唔到mandy之後傻撚左

e個年頭搵人做生意真係聽親都係騙案

條友都幾撚慘...之前出番來話一開頭係大陸幾慘幾慘，但後尾好似撈得幾掂
又比人呃哂

未聽過佢掂

其實應該唔算係掂，不過都比佢係上面搵到三百萬嚟做積蓄

做藝人 有啲名 走下夜場 應該唔難搵

Who.jpg

哩條友好撚煩

唱傻女一刻已經傻撚左

算唔錯啦，又話做導演，有三百萬積蓄
咁唔會得cash，應該有買樓買車，全副身家應該唔止
但應該都好傷下

我反而覺得佢似野人

原來連佢都有 3 球俾人呃

你搵私家偵探, 三日就查到啦

好出奇咩

on9仔有樣睇
你係a呢個行業有十幾年唔投資落去
但係攞晒全副身家去投機b行業
呢個係香港人的通病
衰咩衰on9囉🥜

睇左幾次蓋世寶 做呢啲訪問
真係好心收皮

做得好差

我淨係識蔣雅文咋

唔撚明點解呢條撚樣都溝到藍豬。屌奶星。

條友柒夠未

同佢係街場打籃球 個人幾正常

同我諗既一樣

蓋：每件事都有得有失，呢件事就失去咗金錢，咁得到咩嘢呢？有咩得着？
李：無喎。

痴撚線

我聽屋企附近d 8婆講, 山頂有條友比人呃兩億
但一知條友sin26歲仲要5報警, 我懷疑會5會有人醒到其實係洗緊黑錢

5你老母咩

即係我哋做戲嘅，你喺一個做戲嘅人身邊做咗幾年戲。

好好笑

講事實姐

都唔知係咪老作

唔好講咩遲早有報應
事實上係你死 人地仲happy緊
有錢使得鬼推磨呀

人生贏家

都話蓋世寶主持訪問好垃圾

成日 係 嗯

爛船XXXXXX
叫做有D人識 食o靚妹冇難度

呢條垃圾抵撚死畀人昆

當年都叫幾紅下，去到北京要做得咁低層，其實我地真係唔會明白佢經歷左d咩

老實講我唔覺得有咩問題
如果冇理解錯佢嘅意思
佢係想講其實你點聰明點小心都會俾人呃
尤其是係朋友 你防備得嘅話就唔係朋友喇
可以話佢睇化左
但個主持一尾鳩笑 感覺好唔成熟
大佬你問咩一定答咩嘅話就唔係訪問啦，你都係想知條友嘅意見啫，人哋話冇又係咁追問真係好撚戇鳩。

點解蓋世寶仲未收皮

其實條友款頭唔差
係唔跟主流下

300萬 吹大咗？30萬咋係咪

似監躉

呢條女好似剩係呢輯相好睇

咁霉既人都儲到三百萬
做藝人真係咁好揾

其實執吓個look可以賣吓身，已經搵返第二個三百萬返來

條友cos幾多歲?

佢女朋友黃靜籃好正

吹撚曬水 30萬咋係咪

佢講500百都得

關蓋鳴暉乜事

你唔知佢同胡文新咩關係？

條問題on9

係, 鄧乜欣, 搵到億幾

其實強国條水真係好勁, 唔係點解人瘋狂奶強国

快撚D跳啦呢條撚樣

所以千其唔好成副心機俾晒女神

就係5llm lor

傻仔

呀~~~呀~~~~~呀~~~~~~~~~~~~~
食屎狗

睇蓋世寶訪問 佢好似無閱歷同丁咁多處世智慧

點解蓋世寶講啲嘢咁撚on9訪問都唔撚識

佢點會識？都無做過記者或者訪談主持

個人又無talent

係 嗯 係 嗯

正到pk

蓋世寶講野係咪唔經大腦

蓋：發展如何？
李：最初麻麻，之後都開始順利嘅
蓋：麻麻即係咩嘢意思？
李：麻麻即係麻麻囉

屌笑死我

佢唱歌搵到十萬八萬點解唔唱住先，再搭飛機返北京試鏡

做左咁多年兒童節目，根本係hea住過日子，邊識訪問人

個訪問聽到好辛苦
蓋世寶可唔可以唔好係咁嗯嗯嗯
個audiomixer 條友仲要將佢個音量拉到咁高
人地講緊野你up下頭就夠唔洗嗯到咁大聲
問題高唔高質見人見志
答果個都有責任

初出道幾好樣，拍四葉草新人王。
之後老曬樣變左好樣衰就霉曬

夾錢做生意點呃都係呃你一半姐，點會呃晒架。

其實佢果陣拍完四葉草之後簽tvb而唔係英皇，以佢外形應該可以同吳卓羲黃宗澤果堆有同等地位。不過佢走去做歌手，仲愈撈愈梅。

佢係初出道果下有外型。佢個樣殘得好快，之後根本無靚仔可言

蓋清

條女真係.....
李逸朗出道咁耐，唱歌做戲都唔掂
佢都入過蛋記，d 同門無咩實力返上去都風山水起，佢.....?
仲衰過而家上家燕姐個懷舊節目d 舊歌星....

蓋ching搶撚晒鏡啦

唱夜場一個月一定搵到8-10萬 係既話 我唔信佢唔做囉

D問題冇乜內涵 好似同朋友/以8婆身份r水吹咁

蓋老母入

落廣東省走下夜場一個月搵十萬八萬唔係問題

咁咪做佢一年半載，搵番舊錢先囉

咁撚奀都有300萬俾人呃？
仲講到依家唔再等緊果300萬洗？
唔同係李生俾嘅

點解以前咁靚仔，而家咁樣衰。完全好似兩個人嚟

上完大陸之後個樣醜左好多

Hehe

講黎聽聽

識左幾年就好朋友